---
title: 华盛顿周边一日游 2023-10-22 骑行华盛顿西北
lang: zh
date: 2023-12-19
tags:
- travel
- WashingtonDC
discuss:
- https://shuiyuan.sjtu.edu.cn/t/topic/229126/10?u=yoursunny
image: bike.jpg
---

![standing with Capital Bikeshare bicycle](bike.jpg)

美国首都华盛顿的形状是边长 10 英里的正方形。
华盛顿市内有 6 条地铁、50 条公交线路，公共交通还算方便。
可是，华盛顿西北部波托马克河沿岸地带不但没有地铁覆盖，而且离公交车站较远，想乘车前往很不方便。
2019 年我去过一次，先是走了两个多小时的路，离开时又打了出租车。

4 年来，我的地图上在该区域内已经标有 4 处“想去的地方”。
这些地点所处位置比较分散，每两地相隔 2 英里左右。
走路前往，每程耗时 1 小时，觉得太远。
打车前往，每程收费 8~10 元，觉得太贵。
即使能找到公交线路，每程可能需要等车 30 分钟、还要收费 2 元、下车还要走路 15 分钟，觉得又慢又贵。
我感到十分为难。

一天整理房间的时候，我看到床底下有一个自行车头盔。
这时我想起，何不骑车前往这些地点？

华盛顿的街头有两类共享单车。
“官方”的共享单车称为 Capital Bikeshare（CaBi），车身呈红色，由 Lyft 公司运营，既有人力自行车又有电动自行车，需要停在指定的站点。
其余的共享单车有 Uber、Lime、Spin 等许多品牌，全部是电动车，可以停在任意不阻碍交通的地方。
因为 CaBi 支持购买 8 元的 24 小时通票，所以我决定选择 CaBi 共享单车。

[![Capital Bikeshare station](station.jpg)](https://maps.app.goo.gl/vuGuezkq8r3uER8N8)

出行前，我查好了我想去的地方附近有哪些 CaBi 站点，一一标注在地图上。
日子初定在 10 月 21 日星期六，可是因为那天天气不好，所以延迟到 10 月 22 日星期天。
上午 9 点出门，公交换地铁，10:25 到达 Friendship Heights 地铁站。
一出地铁站，我很容易就找到了路边的租车站点。
根据现场张贴的说明，我应该先在购票机上选择“24 小时通票”，然后插入信用卡支付，即可取得开锁密码。
可是，现场的购票机的屏幕是坏的。
我只好手忙脚乱用手机流量下载 CaBi 软件，并努力回忆已经多年没有登录过的的账户密码，然后在手机里买好了 24 小时通票。
此后，每次骑车都需要用手机遥控开锁，而不再与站点的购票机交互。

![Jokes phone](JokesPhone.jpg)

这天的第一个目的地是一部会说笑话的投币电话。
几个月前，我在 [WTOP 广播新闻](https://wtop.com/dc/2023/09/joke-pay-phone/)里读到了关于这部电话的介绍：一位爱做小玩意的小学教师将一部老旧的投币电话改造成了“笑话电话”，摘起听筒、按下数字键，就可以听到十段不同的笑话。
新闻里没有提及这部电话的确切位置，而只介绍了其所在的路名，而那条路有好几公里长。
我在谷歌街景地图里看了好久，才根据新闻图片背景中的大树之特征，找出了电话的位置：3414 Northampton St NW。

骑车前往此地，一路上坡，十分费力。
终于找到，却发现“笑话电话”的底部荡着两根电线。
摘起听筒，只听到“笑话电话”里面什么声音也没有。
没听到笑话的我，只好扫兴离去。

共享单车每次只能使用 30 分钟，超时会被额外计费。
我已经用车 20 分钟，当我看到一个街区外有一处站点，我就想把车还了再借另一辆。
可是，该站点的所有桩位全部占满，所以我无法换车。
没办法，我只好继续吃力的在坡道上骑车，前往 Safeway 超市，到 24 分钟时还车。
在超市买了沙拉、汽水，吃喝完毕，再次启程。

[![Franklin White at Katzen Arts Center](FranklinWhite.jpg)](https://www.american.edu/cas/museum/2023/franklin-white.cfm)

第二个目的地是美利坚大学（American University）卡岑美术馆（Katzen Arts Center）。
事先我并不知道这家美术馆里展出的是什么东西，所以也就是随便看看。
我在美术馆里看到了许多奇怪的绘画、木雕、摄影作品，其中最喜爱的是 Steven Cushner 创作的线条画。

[![Cushner at Katzen Arts Center](Cushner.jpg)](https://www.american.edu/cas/museum/2023/cushner.cfm)

我在美术馆参观了 2 小时。
休息时，我拿出手机查阅地图熟悉后面的路线，却发现打算参观的第三个目的地 The Kreeger Museum 星期天闭馆。
因为我将星期六的行程计划延迟到了星期天，所以这个地点只能取消，留到以后再参观。

13:45 离开美术馆，我遇到了与“笑话电话”街区相反的问题：美利坚大学校园里的两个 CaBi 站点一辆可用的人力自行车也没有！
这里地势较高，大家“上山”时往往会选择省力的电动自行车，而“下山”就会选择廉价的人力自行车。
所以，CaBi 站点停着十几辆电动车、只有一辆人力车，而那辆人力自行车的二维码被无聊人士用墨水涂黑、因而无法扫码借用。
我被迫选择了需要按分钟计费的电动自行车，24 小时通票用户享受免费开锁、每分钟 0.1 元的打折价（正常价是开锁 1 元、每分钟 0.15 元）。

![champion chestnut oak in Battery Kemble Park](ChampionChestnutOak.jpg)

电动自行车与滑板车不同的是，我要先坐好并踩脚蹬，电机才会启动助力，杜绝了“人未上车车已前行”的危险。
即便如此，下坡时电动车嗖嗖的加速，吓得我不停的捏刹车。
在 9 分钟的路途上，我停车 20 秒瞻仰了据说是华盛顿最大的树，然后在波托马克河边的步道入口处还了车。
那里有着我的第四个目的地——一个称为 Glass Forest 的“户外美术馆”。
呃，其实我也不知道这是什么地方，但是我有 GPS 坐标，所以一定能找到！

[![GC3197](GC3197.jpg)](https://coord.info/GC3197)

我打开地谜藏宝游戏，发现公园里有其他玩家藏下的宝箱。
穿过篮球场、网球场，再沿着山间小道下坡，我在大树下找到了一个铁箱，并在里面的记录薄上签上了我的网名，然后将其在原处重新藏好。
事后我才知道，这个宝箱是 2002 年 1 月设立的，是华盛顿市内最老的实体地谜藏宝宝箱。

![Glass Forest - glass artwork](GlassForest.jpg)

然后，我根据 GPS 的指引，向 Glass Forest 径自走去。
走着走着，面前出现了一座 30 度的小山坡，我只好手脚并用抓着树干爬了上去。
到了山坡顶上，我很快就弄清了什么是 [Glass Forest](https://www.kidfriendlydc.com/2015/03/15/dc-secret-palisades/)。
“glass”是玻璃的意思，“forest”是森林的意思，两个词合起来就是“玻璃森林”。
那里是一片森林，树上挂着碎玻璃、废旧金属等形成的“艺术”。
据说，这是当地一位艺术家的杰作，而且新的作品仍在不断出现。

![Glass Forest - metal artwork](GlassForest-metal.jpg)

走出 Glass Forest，最近的 CaBi 站点就是我之前还车的地点，但是我不想走回头路，所以决定步行到稍远的一个站点，途中可以看到一间 1864 年的学校教室。
下一个 CaBi 站点位于 1945 年建造 MacArthur 电影院旁边，现在该电影院已经改造成了一家 CVS 药房。
我根据地谜藏宝游戏中的介绍，参观了这座电影院外观留存的历史风貌，然后进入 CVS 药房买了一瓶果汁充饥。

![MacArthur theater](MacArthur.jpg)

然后我重新启程，骑车 35 分钟（中途换车一次），16:31 到达乔治敦大学（Georgetown University）。
这里并不是我当天计划的目的地之一，但是那里有我尚未找到的地谜藏宝宝箱，可以利用天黑前剩余的一小时再玩一会儿。

![Exorcist Steps in Georgetown](ExorcistSteps.jpg)

走出大学校门，我走下这架长长的楼梯，来到华盛顿西南部的乔治城（Georgetown）历史区。
这架楼梯是恐怖电影《驱魔人》的取景地点，我在[纽约 Museum of Moving Image](/t/2023/NewYork-vacation/) 也看到过介绍，而这次看到了实地。

![Käsespätzle served by Kafe Leopold](KafeLeopold.jpg)

Georgetown 是华盛顿最热闹的商业区。
我在那里的 Kafe Leopold 品尝了我从未吃过的奥地利菜，感觉与德国菜差不多。
注：奥地利 Austria 位于欧洲、没有袋鼠，澳大利亚 Australia 位于大洋洲、有袋鼠，是两个不同的国家。

这天的最后一站是潮汐湖（Tidal Basin）西侧的[第一次航空邮件纪念牌](https://www.nps.gov/places/000/first-air-mail-marker.htm)。
我在 Advanture Lab 游戏中需要签到这一地点，但是我实在懒得从林肯纪念堂走路 20 分钟专程前往，而当天可以无限使用的自行车则可以大大加快这一进程。

![Lincoln Memorial at night](Lincoln.jpg)

签到完毕，我在夜色中第 7 次骑上共享单车，观看了林肯纪念堂、华盛顿纪念碑的夜景，然后在 Farragut North 地铁站结束了当天的行程。

![bikeshare receipt](receipt.jpg)

花费：公交地铁 6 元，共享单车 8.9 元，门票免费，午餐 11.48 元，果汁约 3 元，晚餐 22.5 元。
